\subsection{Experimentación}

\subsubsection{Introducción}
La complejidad de nuestro algoritmo no es nada fácil de calcular. A priori, sabemos que en el peor de los casos, sin ningún poda, el mismo sera como mínimo exponencial. Esto se debe a que debemos recorrer todos los nodos. Por esta razón, experimentaremos con las 3 podas que hemos pensado, y veremos si en algunos casos las mismas entran en conflicto.

\subsubsection{Diseño}

Para experimentar, generaremos para cada tamaño del tablero $n$ 100 muestras. Cada muestra sera calculada a partir del mismo tablero vacío. Elegimos el tablero vacío debido a que es el tablero donde mas tiene que trabajar el algoritmo, dado que cada caballo estático reduce en uno la altura del árbol a recorrer porque debemos hacer una elección binaria menos. 
Una vez que tengamos las 100 muestras para cada $n$, realizaremos una media podada al 20\% con el objetivo de remover los outliers causados por un uso no uniforme de la CPU mientras hacíamos las simulaciones.

\subsubsection{Resultados}

Para experimentar y analizar la interacción entre podas, consideraremos los siguientes casos:
\begin{enumerate}
\item Sin podas. En este caso recorremos todos los nodos del árbol.
\item Con la poda dada por el optimo local. Esta poda lo que hace es, al encontrar una solución local, podar cualquier rama si tiene mas caballos que esta solución.
\item A la poda anterior, le agregamos la poda del mínimo. Esta poda daba el menor numero de caballos necesarios para un cubrimiento. Si la rama actual no llega a tener esta cantidad de caballos, la ignoramos.
\item A la poda anterior, le agregamos la poda del máximo. A prior, sabemos que ninguna solución va a tener mas de $n^2/3$ caballos si $n>2$. Es como una mejora a la poda del caso 2.
\item A la poda anterior le agregamos trimTree, que lo que hace es verificar si poner un caballo en cierta posición agrega algo a la solución. Si las posiciones alcanzables son las mismas antes y después de poner el caballo, no pone un caballo.
\end{enumerate}

\begin{table}[h]
\centering
\begin{tabular}{@{}rrrrrr@{}}
\cline{2-6}
 & \multicolumn{5}{c}{Caso} \\
\toprule
N  & (1)           & (2)           & (3)          & (4)           & (5) \\ \midrule
1  &     4252587ns &     4249469ns &    4024968ns &     4027637ns &    4111074ns \\
2  &     4486452ns &     4432612ns &    4398508ns &     4358055ns &    4270015ns \\
3  &     5258195ns &     4560772ns &    4595538ns &     3680487ns &    4549239ns \\
4  &    66524480ns &     5454712ns &    5239630ns &     3912740ns &    5115185ns \\
5  & 39544943058ns &    27909204ns &   21510624ns &    19062981ns &   19935008ns \\
6  &             - & 10575994946ns & 7127525650ns &  5528613560ns & 6235255681ns \\\bottomrule
\end{tabular}
\end{table}

\pagebreak

\subsubsection{Conclusión}

En primer lugar, notamos que al hacer los experimentos uno debe intentar que la función backtracking corra con la menor cantidad de  instrucciones posibles, aunque parezca que son triviales y su tiempo de computo es insignificante. Por ejemplo, antes para cada nodo calculábamos $n^2$, y aunque esto es relativamente barato en una ALU, al hacerlo tantas veces el tiempo total de computo terminaba siendo relevante. Esto mejoro los tiempos de todos los casos.

Comparando las diferentes podas y sus interacciones, se puede ver claramente que la poda número 4 es la que mejor se comporta. A priori, esto era exactamente lo que esperábamos. La ganancia por las podas aumenta a medida que crece N. Esto se debe a que las podas descartan un numero mayor de nodos a medida que N crece, por lo que las ganancias se ven a partir de $N = 3$.

La poda número 4 domina a la poda numero 3. Esto se debe a que agrega una condición sobre el optimo cuyo tiempo de computo es insignificante afuera de la función backtracking. Esto se ve claramente en los tiempos de ejecución.

En el caso 4, podemos observar que los tiempos de computo no crecen de forma monótona. Esto se debe a que las podas para $N < 3$ no son efectivas y agregan condiciones que deben computarse a la función backtracking.

Al agregar la poda trimTree en el caso 5, podemos notar que los tiempos de computo empeoran. Esto se debe a que las podas comienzan a descartar los mismos nodos, aunque ambas deben correr al procesar cada nodo. Podríamos decir que entran en conflicto, y con una ganancia baja en cuanto a cantidad de nodos descartados trimTree agrega 8 nuevas condiciones por nodo procesado. Nuevamente esto era exactamente lo que esperábamos.

La experimentación para este tipo de problemas resulto clave. Muchas veces es muy difícil cuantificar la complejidad exacta de un algoritmo de este tipo, dado que las podas comienzan a interactuar entre si y las funciones de verificación de resultados tienen una complejidad que varia mucho dependiendo de que punto del árbol estamos recorriendo. En este caso, ya habíamos probado que el algoritmo es como mínimo exponencial. Esto lo notamos rápidamente, dado que al correr la experimentación con n=7 algunos casos nunca finalizaban. De hecho, solo el 4 pudo terminar de correr en este caso en aproximadamente media hora. Hacer los tests con este caso iba a tomar literalmente una eternidad, por eso no se agregaron.


\pagebreak